<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Onderhoudsorderregel (MaintenanceInstructionLine)"
    id="44fe8098-28ac-44fe-9552-2f84a118342c"
    documentation="&lt;h4>Definitie&lt;/h4>&#xD;&#xA;Een onderhoudstaak is een specifieke verrichting die uitgevoerd wordt door een uitvoerende met een bepaald specialisme.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;h4>Toelichting&lt;/h4>&#xD;&#xA;Een Onderhoudstaak wordt gebruikt voor het uitvoeren van werkzaamheden en kan heel gedetailleerd zijn (verwijder vloerbedekking, voer vloerbedekking af, egaliseer vloer, etc.) maar ook heel algemeen (vervang vloerbedekking). &#xD;&#xA;VERA neemt geen standpunt in hoe gedetailleerd de corporatie of aannemer taken wil registreren, maar biedt een keuze: gedetailleerd door veel taken per order of globaal met één taak per order.&#xD;&#xA;Een onderhoudstaak is gekoppeld aan een specialisme zodat de uitvoerende partij de onderhoudstaak kan plannen bij specifieke vakmannen met dit specialisme. Aan een onderhoudstaak kunnen onderhoudsbestedingen worden gekoppeld.&#xD;&#xA;Bij onderhoudsorders die uitgezet zijn bij een aannemer kan de aannemer indien gewenst andere/meer gedetailleerde uitvoeringstaken definiëren. Deze detaillering valt op dit moment buiten de scope van VERA.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;h4>Voorbeelden&lt;/h4>&#xD;&#xA;Voorbeeld 1: Naar aanleiding van de onderhoudsorder “Herstel badkamer naar aanleiding van lekkage” aan aannemer Pietersen is voor de loodgieter een onderhoudstaak aangemaakt “Vervang kitvoegen”. &#xD;&#xA;Voorbeeld 2: Naar aanleiding van een huuropzegging van huurder Jansen is een inspectieorder gemaakt, met een onderhoudstaak voor het daadwerkelijk uitvoeren van de voorinspectie. De onderhoudstaak heeft als specialisme “Inspecteur”.&#xD;&#xA;Voorbeeld 3: Omdat de corporatie heel gedetailleerd de uit te voeren werkzaamheden wil monitoren zijn er voor het vervangen van de vloerbedekking vier onderhoudstaken aangemaakt die afzonderlijk van elkaar gepland en uitgevoerd kunnen worden: “verwijder vloerbedekking”, “voer vloerbedekking af”, &quot;egaliseer vloer” en onderhoudstaak “leg nieuwe vloerbedekking”&#xD;&#xA;Voorbeeld 4: De corporatie heeft aan aannemer Pietersen de opdracht gegeven om de vloerbedekking te vervangen en heeft daarvoor één onderhoudstaak aangemaakt: “vervangen vloerbedekking&quot;.">
  <properties
      key="businessKey"
      value="De sleutel van de onderhoudstaak zoals bekend in het bronsysteem (Businesskey of External id)."/>
  <properties
      key="omschrijving"
      value="De korte omschrijving van de taak."/>
  <properties
      key="OnderhoudstaakStatus"
      value="De status van de onderhoudstaak. Bijvoorbeeld; aangemaakt, ingepland, in uitvoer, afgerond. (Referentiedata)"/>
  <properties
      key="OnderhoudstaakDetailStatus"
      value="De detail status van de onderhoudstaak. Bijvoorbeeld: Klant niet aanwezig (Referentiedata)"/>
  <properties
      key="Onderhoudspecialisme"
      value="Het specialisme dat nodig is om de taak uit te voeren. Voorbeelden zijn Timmerman, Loodgieter, etc. (Referentiedata)"/>
</archimate:DataObject>
